<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolios on Wissenssammler</title>
    <link>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/</link>
    <description>Recent content in Portfolios on Wissenssammler</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Feb 2016 17:49:25 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Killersatelliten und Weltraummüll</title>
      <link>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/2016/02/killersatelliten-und-weltraummuell/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2016 17:49:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/2016/02/killersatelliten-und-weltraummuell/</guid>
      <description>Wie viele Satelliten umkreisen die Erde? Diese Frage stelle ich mir immer wieder, wenn ich höre, dass neue Satelliten ins Weltall geschossen werden. Für Galileo, das sich im Aufbau befindende europäische Navigationssystem, etwa werden 30 Satelliten benötigt. [1] Alleine für globale Navigationssystem (GPS der USA, GLONASS von Russland, Beidou von China und eben Galileo der Europäischen Union) wurden 227 Navigationssatelliten in den Erdumlaufbahn befördert. [2]
Satelliten sind künstliche Flugobjekte, die einen Planeten oder Mond auf einer Umlaufbahn umkreisen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diamanten – Vom härtesten Stoff bis zum flüssigen Blut</title>
      <link>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/2016/01/diamanten-vom-haertesten-stoff-bis-zum-fluessigen-blut/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 17:26:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/2016/01/diamanten-vom-haertesten-stoff-bis-zum-fluessigen-blut/</guid>
      <description>Der Ursprung des Wortes Diamant liegt im Griechischen und bedeutet unbezwingbar. Nicht zu unrecht, ist Diamant doch der härteste natürliche Stoff. Nichtsdestotrotz können Diamanten mit Diamanten geschliffen werden. Die ersten Diamanten wurden laut Berichten bereits im 4. Jahrtausend v. Chr. in Indien gefunden und schon damals wurde ihnen eine magische Wirkung nachgesagt. Im 18. Jahrhundert kam es zu einem „Diamantenrausch“, als Diamanten außerhalb Asiens entdeckt wurden, zuerst in Südamerika (Brasilien) und dann in Afrika.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pandemien – Sich weltweit ausbreitende Krankheiten</title>
      <link>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/2015/12/pandemien-sich-weltweit-ausbreitende-krankheiten/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 13:26:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/2015/12/pandemien-sich-weltweit-ausbreitende-krankheiten/</guid>
      <description>Eine Epidemie ist die zeitliche und örtliche Häufung einer Krankheit innerhalb einer menschlichen Population [1] und ist somit örtlich beschränkt. Eine Pandemie hingegen beschreibt eine länder- und kontinentalübergreifende Ausbreitung einer Krankheit. [2]
Ausbreitung Krankheitserreger können sich auf natürlichen Weg je nach Art der Übertragung über größere Entfernungen ausbreiten. Doch dieses hat Grenzen, geografische Barrieren wie etwa Ozeane. Erst durch Reisende kommt es zu einer Pandemie, etwa auf Schiffen (Pest im Mittelalter) oder Flugzeugen (HIV, SARS-CoV, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nestlé „Good Food, Good Life“ – Kontroversen über den weltgrössten Nahrungsmittelkonzern</title>
      <link>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/2015/12/nestle-good-food-good-life-kontroversen-ueber-den-weltgroessten-nahrungsmittelkonzern/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 22:14:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://xennis.github.io/wissenssammler/portfolio/2015/12/nestle-good-food-good-life-kontroversen-ueber-den-weltgroessten-nahrungsmittelkonzern/</guid>
      <description>Nestlé ist der weltgrösste Nahrungsmittelkonzern [1]. Die reinen Fakten vorweg: Das Unternehmen hat 2014 umgerechnet einen Umsatz von circa 84,5 Milliarden Euro (Gewinn 12,9 Milliarden Euro) erwirtschaftet, beschäftigt 339.000 Mitarbeiter und ist in 197 Ländern vertreten [2]. Das schweizer Unternehmen geht zurück auf den Apotheker Henri Nestlé, dem es 1867 gelang Milchpulver als Muttermilch ersetzt herzustellen [1]. Die List der über 2000 Marken von Nestlé [3] verdeutlicht, warum es der weltgrösste Nahrungsmittelkonzern ist.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>